<resources>
    <string name="app_name">Konversi</string>
    <string name="pengertian">Aplikasi ini digunakan untuk memberi informasi kepada pengguna bagaimana tentang perkembangan uang di indonesia dan juga untuk memeberi informasi jumlah tukar uang indonesia.</string>
    <string name="us">Dolar AS adalah mata uang resmi Amerika Serikat. Dolar AS juga digunakan secara luas di dunia internasional sebagai kurs cadangan devisa di luar AS.</string>
    <string name="japan">Pemerintah Jepang menetapkan mata uang Yen sejak 27 Juni 1871 berdasarkan Shinka jōrei (peraturan pemerintahan tentang mata uang baru). Sebagai lambang digunakan tanda ¥ dan menurut ISO 4217 dilambangkan sebagai JPY. </string>
    <string name="uk">Pound sterling atau pounds saja (GBP) adalah mata uang Britania Raya. Britania Raya adalah anggota Uni Eropa, namun tidak menggunakan Euro sebagai mata uang, setelah referendum yang dilaksanakan mengindikasikan keengganan penduduk negara ini untuk menggunakan mata uang Euro. </string>
    <string name="euro">Euro adalah mata uang yang dipakai di 19 negara anggota Uni Eropa. Secara giral, mata uang ini mulai dipakai sejak tanggal 1 Januari 1999, tetapi secara fisik baru dipakai pada tanggal 1 Januari 2002. Uang kertas Euro di mana-mana rupanya sama, tetapi uang logamnya di belakang berbeda-beda. Uang logam setiap negara diberi lambangnya sendiri.Euro adalah mata uang yang dipakai di 19 negara anggota Uni Eropa. Secara giral, mata uang ini mulai dipakai sejak tanggal 1 Januari 1999, tetapi secara fisik baru dipakai pada tanggal 1 Januari 2002. Uang kertas Euro di mana-mana rupanya sama, tetapi uang logamnya di belakang berbeda-beda. Uang logam setiap negara diberi lambangnya sendiri.</string>
    <string name="india">Rupee adalah nama untuk jenis mata uang yang digunakan di beberapa negara, seperti: India, Pakistan, Sri Lanka, Nepal, Mauritius, dan Seychelles. Namanya diambil dari bahasa Sanskerta, raupya, yang berarti "koin perak". Pecahan dari rupee adalah paise, yakni seperseratus rupee.</string>
    <string name="china">Yuan dalam bahasa Tionghoa berarti satuan dasar mata uang, sebagai contoh, Dolar AS adalah Mei yuan (美元). Tetapi dalam konteks internasional, Yuan menjadi kata Inggris yang mengacu kepada mata uang Republik Rakyat Tiongkok yaitu Renminbi (RMB). Dalam bahasa Indonesia dilafalkan "yen", walaupun dalam bahasa Tionghoa berbeda pengucapannya dan merupakan satu kesatuan bunyi.</string>
    <string name="thai">Baht (บาท, simbol ฿, kode ISO 4217 THB) adalah mata uang resmi Thailand. Penerbitan mata uang ini merupakan tanggung jawab Bank of Thailand. Satu baht dibagi menjadi 100 satang.</string>
    <string name="malay">Ringgit atau juga dikenal sebagai Ringgit Malaysia adalah unit mata uang Malaysia dengan kode mata uang MYR.Nama "Ringgit" berasal dari sisi bergigi uang perak Spanyol yang digunakan secara luas pada zaman dahulu. Dolar Brunei juga dikenal sebagai ringgit oleh masyarakat lokal.</string>
</resources>
